<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">  
  		<channel>  
		<title></title>  
		<description>A Arte do Cultivo da Quietude</description>  
		<link>http://lourencoazevedo.com/</link>  
		<atom:link href="http://lourencoazevedo.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>  
		<pubDate>Sun, 03 Jan 2016 19:22:06 +0000</pubDate>  
		<lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2016 19:22:06 +0000</lastBuildDate>  
		<generator>Jekyll v2.2.0</generator>  
		  
  		<item>  
    		<title>A Energia dos Rins</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p&gt;Para os Chineses o Inverno está diretamente relacionado com os Rins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta energia – A energia dos Rins, é lenta a regenerar e está relacionada essencialmente com a prevenção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está também relacionada com o “não fazer” que pode ser traduzido com a capacidade de definir bem os “sins” e os “nãos” nas nossas vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Significa estar feliz com o que se tem e utilizar os recursos que cada ser humano tem disponível para si sem adicionar mais nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta estação é o tempo de recolha em que cada movimento é pesado e avaliado como essencial ou não. Haverá tempo de criar e realizar – daqui a três meses na primavera. Agora é tempo de escuta e reflexão sobre o que é essencial do que é acessório.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na prática de hoje vamos estudar como o Inverno está relacionado com a Energia dos rins e como a rotação da anca e a postura de abraçar o balão pode ter ser importante na nutrição do corpo nesta estação do ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/a-energia-dos-rins/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/a-energia-dos-rins/</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>A expectativa e o Caminho</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p&gt;É comum que no início de um curso ou de um bloco de aulas que seja pedido a todos os praticantes que deixem as expectativas à porta. Que a nutrição que a prática pode proporcionar, não é um processo de procurar alimento nas memórias do passado ou nos projetos do futuro, mas de encontrar os nossos recursos no presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em situações de falta de nutrição extrema, em que existe cansaço ou falta de vitalidade geral, a pergunta que deve ser realizada poderá ser: onde estou a ir buscar a minha nutrição? Estarei demasiado no futuro ou no passado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prática do Chi Kung facilmente pode cair na vontade de praticar com um objetivo de se tornar mais um “to do”, mais uma tarefa na lista diária de tarefas – mais um afazer em vez de uma oportunidade para Ser.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-caminho&quot;&gt;O Caminho&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ver a prática como um Caminho, faz o convite ao praticante de definir um percurso. Esse percurso pode ser uma rotina de treino que se ajusta ao dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pergunta que poderá surgir, é como é que eu sei que a prática está a ser um Caminho ou mais um afazer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cada passo que damos no nosso Caminho nos trás nutrição, esta sensação pode ser muito semelhante a riscar mais um afazer da lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, quando uma tarefa programada não acontece, o sentimento que pode surgir poderá ser de stress ou de frustração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o treino é mais uma tarefa e tem uma carga de expectativas, é essa a sensação que surge quando a prática não acontece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o treino é uma Via ou um Caminho adaptamos, fluímos – tal como a água.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exploramos o imprevisto, abraçamos as dificuldades para nelas encontrar a fonte de nutrição necessária e o treino mais adaptado ao agora. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não relembramos os momentos gloriosos de treinos passados, não nos focamos nas expectativas futuras, mas sim ao que o presente nos tem para oferecer, aqui e agora, para que a prática surja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceite a sua condição atual, independentemente se está saudável ou menos saudável, em agitação ou em paz, com muitos afazeres ou com tempo livre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autorize-se a tomar posse do seu tempo e do seu espaço - necessita apenas de 2 metros quadrados, necessita apenas de 20 minutos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilize os recursos conquistados mesmo que a primeira aula de Chi Kung tenha sido ontem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O “segredo” da prática diária não está em algo que vai adquirir, está no que já tem aqui e agora e que pode ser adicionado à medida que a a curiosidade sobre a prática vai sendo descoberta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/a-expectativa-e-o-caminho/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/a-expectativa-e-o-caminho/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Auto massagem II</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p&gt;No princípio do século, em vários orfanatos da Europa, era possível observar um fenómeno que era corrente nestas instituições.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existia um numero alto de mortalidade infantil, mesmo quando os cuidados relacionados com a alimentação estavam garantidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A causa das mortes começou a ser evidente, quando começou a ser entendido o conceito de privação de estímulo sensorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os bebés embora bem alimentados, morriam porque ninguém os embalava, os tocava ou os abraçava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a privação de estímulos pode ser desejada durante um tempo curto quando estes estímulos existem em grande quantidade, a longo prazo pode dar origem a ansiedade, alucinações e depressão. 
(fonte: &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Sensory_deprivation&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pele como maior órgão do corpo quando não é estimulada perde faculdades. Essas faculdades estão relacionadas com o sentimento de si mesmo ou em aspetos mais complexos com o sistema imune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No vídeo e hoje, aprofundamos a última aula com uma auto massagem sentada que pode ser praticada de pé, sentada e alguns elementos podem mesmo ser praticados na posição deitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas&lt;/p&gt;

</description>  
    		<pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/auto-massagem-ii/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/auto-massagem-ii/</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Dores de Crescimento</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p&gt;O professor Yu Yong Nian partilhou com o Mestre Lam Kam Chuen que quando se pratica Zhan Zhuang Chi Kung os braços e as pernas doem sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta partilha foi feita quando o professor Yu contava já mais de 90 anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando acreditamos que as dores de crescimento limitam-se à transição da infância para a adolescência, estamos a acreditar que o crescimento termina ai e que já não vai doer mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, durante a vida é possível encontrar dores de crescimento &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quando as estações mudam&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando a idade muda &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando as “coisas” começam&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando as “coisas” terminam &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando alguém entra na sua vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando alguém deixa a sua vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando alguém que conhecemos deixa esta vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando muda de país&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando aprende uma nova língua/linguagem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando o corpo aprende uma nova prática física&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando inicia uma dieta que tem mesmo de ser&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando deixa um hábito menos saudável e fica “aquele vazio”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando adoece e não faz a mínima ideia como vai recuperar &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando recupera e não faz a mínima ideia como vai viver a sua nova vida&lt;br /&gt;
···&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aceitar que todos os desafios são provavelmente dores de crescimento, não é uma garantia que vai deixar de doer. Mas pode ser um convite para que independentemente da sua idade ou da natureza da dor, esta seja uma possibilidade de observar a sua humanidade e o que lhe é servido pela vida possa ser transformador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se para alguns, as más notícias são que provavelmente até aos 90 vai ser assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para outros, as boas notícias são que ainda bem e que muito provávelmente 90 anos são sś mesmo começo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/dores-de-crescimento/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/dores-de-crescimento/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Práticas para o Inverno</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p&gt;Quem pratica Chi Kung e atravessa pelo menos quatro estações do ano, encontra desafios específicos. Esses desafios prendem-se com a procura de harmonia entre o interior e o exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa procura de harmonia em última instância, está relacionada com uma aspecto universal do ser humano que é essencial para a sua sobrevivência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse aspecto, pode surgir sobre a forma de uma pergunta: Como é que posso encontrar nutrição no momento presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não no futuro, não recordando tempos mais gloriosos de estações passadas, mas sim no aqui e no agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que é que esta estação tem para me dar?
Como me posso nutrir com o que ela incondicionalmente me oferece?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando abraçamos diariamente a quietude, confiamos no momento presente como a nossa fonte de nutrição principal. Independentemente da estação do ano ou local onde nos encontramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa quietude, não tem características esotéricas ou secretas – por isso, práticas como a postura da árvore ou Zhan Zhuang Chi Kung, conseguiram chegar aos dias de hoje e beneficiar milhões de praticantes desde a sua criação – antes de Cristo, antes de Buda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não está ligada a religiões, associações, federações, seitas ou ideologias. A quietude é um bem da humanidade, que qualquer ser humano onde quer que se encontre pode ter acesso, utiliza-la para o seu crescimento, molda-la ao seu dia a dia e mesmo partilha-la para o beneficio de outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na proposta para esta semana, fica o convite para um aquecimento mais contextual com esta estação. Estudamos a auto massagem e a sua integração com a postura de abraçar o balão em frente ao peito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este vídeo, reúne material para que possa ser expandido e integrado em práticas mais longas, independentemente se se referem ao Zhan Zhuang Chi Kung ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas. &lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/praticas-para-o-inverno/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/praticas-para-o-inverno/</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Cultivar a paciência</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com/pimagens/2015-05-21.jpg' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://devagar.org/pimagens/2015-05-21.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 800px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A Primavera, possui a energia ascendente do Fígado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A circulação energética fluída e desimpedida, é da responsabilidade deste órgão, assim como o funcionamento harmonioso dos ciclos do corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciclos, significa ter fome a horas regulares, ter sono quando a noite chega, ou acordar de manhã sem pensar em adiar mais 10 minutos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nas mulheres, a menstruação é um indicador do estado do Fígado e a sua ausência em período fértil, pode ser causada por desordens neste órgão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O Fígado, é também responsável pela emoção que está relacionada com a criatividade. Quando existe um bloqueio na expressão criativa, surge a raiva e frustração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Criatividade e a Raiva são faces da mesma moeda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não se consegue determinar, se é um Fígado em desequilíbrio que tem a capacidade de gerar a raiva e frustração, se é a raiva e frustração que vai criar um Fígado desequilibrado. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim como, não se consegue precisar se a criatividade vai nutrir a saúde do Fígado, se é um Fígado saudável que expressa a sua presença no mundo com criatividade. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numa perspectiva Budista, a raiva é considerada um dos factores mais nocivos.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A mente não encontra paz, nem sabe dar valor ao prazer e à alegria, não encontra descanso no sono ou na coragem, quando o espinho da raiva está alojado no coração.” - &lt;strong&gt;A Guide to the Bodhisattva Way of Life - Santideva - capítulo VI, parágrafo 3.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Mais à frente no parágrafo 5.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Mesmo os amigos têm medo dele. Dá, mas recusa em ser servido. Em resumo, não existe nada que faça uma pessoa enraivecida feliz.”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Relacionado com a Medicina Tradicional Chinesa, encontramos algo semelhante, pois a raiva provoca a alteração do correcto fluir da Energia Vital.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Altera os ciclos naturais do corpo e cria um estado de agitação permanente, muito semelhante a ser-se levado pelo vento - às vezes em várias direcções ao mesmo tempo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tradicionalmente, um dos antídotos para a raiva e frustração é a Paciência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na Escola de Medicina Tradicional Chinesa, onde estudei e ensinei, os alunos são encorajados a rever os seus hábitos alimentares e a introduzirem nos seus dias a prática do Chi Kung. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estes hábitos, convidam os alunos à paciência e compaixão, não pelo mundo, não pelos outros - mas por eles mesmos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque como seres humanos que somos, começamos hábitos que nem sempre acabamos, criamos expectativas de nós mesmos que não conseguimos cumprir, nem sempre é possível que a alimentação seja a mais correcta, que o sono seja reparador, que um estado de equanimidade seja mantido e que as emoções mais cáusticas se mantenham apaziguadas. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É ao lidar com os desafios que se propõe a si mesmo, que é possível compreender o poder da paciência e compaixão para consigo e como a raivas e frustrações por si mesmo, não são emoções que favoreçam no seu processo crescimento.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entende com este exercício, que a sua condição humana é diferente de um relógio suíço de alta precisão. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sim falhamos, constantemente, muitas vezes ao dia, é humano - Agora respire fundo, sorria e tente de novo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas se nos é dada a possibilidade de falhar, é nos dada também a possibilidade de explorar os erros de forma criativa - o que um relógio suíço não tem a capacidade de fazer por ele mesmo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando um Aluno de Medicina Tradicional Chinesa, aceita a proposta que lhe feita no primeiro ano, de olhar para a sua capacidade de por si mesmo se transformar, resulta em quem mais tarde, quando inicia a prática clínica, é mais fácil ter paciência e compaixão com quem os procura - porque já passaram por um processo semelhante.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque os pacientes começam hábitos que nem sempre acabam, têm expectativas de si mesmo que não conseguem cumprir, nem sempre fazem a alimentação prescrita, nem sempre dormem as horas necessárias para a sua recuperação e encontram desafios em regular as suas emoções. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A raiva e frustração direccionada para o paciente, mesmo de forma silenciosa, não são emoções que colaborem no seu processo crescimento.   &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É a paciência connosco, que leva a uma paciência com o que nos rodeia e porque para tratar os outros necessitamos primeiro de tratar de nós, só passando pelos os mesmos processo, é possível compreender e ajudar quem nos procura. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E não tem de ser terapeuta, essa possibilidade pode também ser encontrada no seu dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voltar as vezes que sejam necessárias, como se fosse a primeira vez, até o hábito a que se propõe, acabar por estabilizar e tornar-se parte integrante de si.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Seja ele um hábito alimentar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Seja deitar-se ou levantar-se mais cedo &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Seja compreender uma emoção perturbadora que surge constantemente &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aqui o antídoto à raiva e frustração surge, porque para ser paciente, para ter compaixão requer Criatividade, &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;para abraçar o erro&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;para olhar para o espelho e gostar de quem vê do outro lado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;para encontrar o seu espaço e tempo sem se culpabilizar&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;É pela expressão criativa, que é possível trazer à sua vida as características únicas, que fazem de si também um ser único e que na sua essência não conhece nem a raiva nem a frustração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com isto, aceita não ser mais um relógio suíço de precisão, sem espaço para errar, mas em risco constante de explodir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Thu, 21 May 2015 00:00:00 +0100</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/paciencia/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/paciencia/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Chi Kung em viagem - Gladstone Library - Parte 2</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nunca (sentimos que) é demais, tudo aquilo que realmente não precisamos.” - &lt;strong&gt;Mary Gordon&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;O trailer oficial do primeiro “Unprodutivity Summit” em &lt;a href=&quot;https://www.gladstoneslibrary.org/&quot;&gt;Gladstone’s Library&lt;/a&gt; já está disponível. &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;https://player.vimeo.com/video/127192432&quot; width=&quot;500&quot; height=&quot;281&quot; frameborder=&quot;0&quot; webkitallowfullscreen=&quot;&quot; mozallowfullscreen=&quot;&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://vimeo.com/127192432&quot;&gt;World (Un)Productivity Summit 2015&lt;/a&gt; from &lt;a href=&quot;https://vimeo.com/gaseousbrain&quot;&gt;Milo McLaughlin&lt;/a&gt; on &lt;a href=&quot;https://vimeo.com&quot;&gt;Vimeo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fotos e mais informações &lt;a href=&quot;http://www.mountainshores.net/unproductivity-summit/&quot;&gt;podem ser encontradas aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Sun, 17 May 2015 00:00:00 +0100</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/gladstone2/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/gladstone2/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Viver sem esforço</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com/pimagens/2015-05-12.jpg' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://http://devagar.org/pimagens/2015-05-12.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 800px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Não está nas estrelas a capacidade de realizar o nosso destino, mas em nós mesmos. &lt;strong&gt;William Shakespeare&lt;/strong&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Num dos retiros de Chi Kung, que realizei na Toscana, lembro-me de durante um dos períodos de descanso, estar deitado na relva com a cabeça colada ao chão. Observava rebentos, de variadas plantas, de uma perspectiva o mais horizontal possível. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quem já passou por esta experiência, ou por observar um qualquer rebento a crescer, pode também ter observado a quantidade da vitalidade ali presente, a segurança com que avançam em direcção ao céu e mesmo a sua resiliência quando são pisados. Em poucos minutos, estão de novo a demonstrar vitalidade e direcção. Tudo isto aparentemente sem esforço. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta imagem, ficou presente desde então, como uma imagem que procuro transportar para os meus dias - do que é viver sem esforço. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se uma planta, pode demonstrar tanta vitalidade, direcção e flexibilidade, o que me impede a mim de não o conseguir também? &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-conceito-de-destino&quot;&gt;O conceito de destino&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segundo a Filosofia Chinesa,&lt;/strong&gt; 命 (Mìng) expressa a ideia de destino. Este ideograma, é constituído pela parte superior que representa neste contexto o Céu. O “quadrado” à esquerda representa uma boca e o da direita um selo que é utilizado quando se assina um contrato ou um documento importante. Assim, destino para os chineses, é um contrato que é ditado pelo Céu, o qual assinamos e subscrevemos - antes de nascermos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que está escrito nesse contrato?&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está ai expresso, onde durante a nossa vida, nos comprometemos a investir a nossa Energia Vital. Se esse investimento for feito de acordo com esse contrato, então o Céu fornece energia para a sua realização. Se a vida for num outro sentido, diferente do contrato que foi assinado, o Céu não nos promove, nem suporta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando apresento este conceito numa palestra, a pergunta que habitualmente me é colocada é : “Como é que eu sei qual é o meu contrato?” &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Embora não seja directa a resposta, existe uma pista que nos é fornecida:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se no final de uma tarefa, por mais extenuante que possa parecer, não existe a sensação de cansaço, pelo contrário, existe a sensação de frescura e leveza, então essa tarefa é algo que está relacionada com o seu acordo com o Céu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se uma tarefa, por mais simples que seja, torna-se extenuante e quando realizada a longo prazo leva a cansaço extremo ou esgotamento, então o que está a realizar não faz parte das cláusulas que assinou. É um outro contrato, não o seu. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sem esforço, não significa assim fazer menos, significa fazer o que está de acordo com a sua natureza. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fica-o-convite-para-reflectir&quot;&gt;Fica o convite para reflectir&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Imagine que está a falar com alguém amigo, do que lhe desperta paixão, que lhe cria entusiasmo, que lhe faz brilhar os olhos, que lhe provoca pele de galinha e um arrepio bom pela coluna acima. Sente cansaço no final dessa conversa? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qual era o tema desta partilha?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que é que consegue realizar, horas a fio, sem se cansar?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando foi a última vez que se sentiu assim? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Frequentemente, ter acesso ao seu contrato, pode requerer ajuda. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um pergunta honesta, a quem nos conhece bem, sobre em que altura fomos observados com essa energia imparável, pode também ser um bom começo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mesmo que tenha acontecido há muitos anos atrás, mesmo que tenha acontecido na infância ou adolescência. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como se sente quando recebe a resposta?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceder ao seu contrato, é um processo de reflexão pessoal - é uma construção, ao seu ritmo individual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Como construção humana que é, envolve tentativa erro, dúvida, experimentação pura e &lt;a href=&quot;http://devagar.org/2015/05/04/partir.html&quot;&gt;partir louça&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que vai encontrar provavelmente nesta busca, é desafiante, requer adaptação, flexibilidade, menos distracções, requer lidar com a incerteza e renovação de processos numa base diária - até ao fim dos seus dias.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porquê então dar-se a esse trabalho todo? &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Porque é único, porque é seu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Tue, 12 May 2015 00:00:00 +0100</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/effortless/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/effortless/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Chi Kung em viagem - Gladstone Library - Parte 1</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com/pimagens/2015-05-07-1.jpg' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://devagar.org/pimagens/2015-05-07-1.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 800px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A 50 minutos de Liverpool fica &lt;a href=&quot;https://www.gladstoneslibrary.org/&quot;&gt;Gladstone Library&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As 12 horas que demorei de Lisboa - via aeroporto de Faro, para chegar a esta biblioteca residencial, fizeram-me recordar viagens que fiz no passado, para destinos onde as auto-estradas não existiam, caminhadas de vários dias, ou viagens de autocarro “intermináveis”, em que o cansaço por da parte da mente que quer o imediato, dá lugar ao tempo para contemplar o processo de deslocação de A para B, a um ritmo mais orgânico, com o tempo necessário para reflectir e estar no momento presente. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://devagar.org/pimagens/2015-05-07-2.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 600px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;É nestes percursos, que frequentemente encontro a pergunta - Qual é afinal a pressa de chegar, quando a viagem é por si só tão ou mais rica que o destino?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-quietude-e-a-improdutividade&quot;&gt;A Quietude e a (im)produtividade&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Em 2011, durante o curso on-line que se destinava a desenvolver recursos para “sermos pagos para fazer o que gostamos”, conheci o Fabian Krause, um blogger alemão, que assina o blog &lt;a href=&quot;http://www.friendlyanarchist.com/&quot;&gt;The Friendly Anarchist&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.friendlyanarchist.com/wp-content/uploads/fabiankruse-300x198.jpg&quot; class=&quot;profile&quot; style=&quot;float: left; margin-right: 1em; width: 250px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fabian fotografa e escreve sobre viagens, mas também sobre desconexão e liberdade de escolha. Em três palavras “Your Life, Your Pace, Your Rules” - A tua Vida, o teu Ritmo, as tuas Regras. É autor dos livros &lt;a href=&quot;http://www.amazon.com/Beyond-Rules-Dilettantes-Sovereignty-ebook/dp/B007KD5YJC/ref=sr_1_20?ie=UTF8&amp;amp;qid=1333827306&amp;amp;sr=8-20&quot;&gt;Beyond Rules&lt;/a&gt; e &lt;a href=&quot;http://www.friendlyanarchist.com/productive-anywhere/&quot;&gt;Productive Anywhere&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em 2014, uma viagem de férias a Lisboa do Fabian, foi o ponto de partida para a vontade de um projecto de colaboração comum,  que juntasse A Arte do Cultivo da Quietude com o “Anarquista Amigável”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alguns emails e conversas por skype depois, ficou claro que existia terreno de entendimento suficiente para criar algo. Não teria de ser obrigatoriamente mediático, grandioso e lucrativo, mas teria de ser obrigatoriamente, relaxante, divertido e desafiante. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim surgiu o conceito, para a primeira edição do &lt;strong&gt;(Un)Productivity Summit.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;e-se-convidssemos-mais-alguns-amigos&quot;&gt;E se convidássemos mais alguns amigos?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://ecx.images-amazon.com/images/I/71ookmG7AEL._UX250_.jpg&quot; class=&quot;profile&quot; style=&quot;float: left; margin-right: 1em; width: 250px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael Nobbs&lt;/strong&gt; - Podcaster e autor de &lt;a href=&quot;http://www.amazon.co.uk/Michael-Nobbs/e/B00H3VMTU8/ref=sr_ntt_srch_lnk_2?qid=1430992634&amp;amp;sr=8-2&quot;&gt;vários livros&lt;/a&gt;, o mais conhecido &lt;a href=&quot;http://www.sustainablycreative.com/dyl/&quot;&gt;How to draw your life&lt;/a&gt;. Michael escreve sobre o poder das pequenas rotinas diárias no seu blog &lt;a href=&quot;http://www.sustainablycreative.com/&quot;&gt;sustainably creative&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.vimeocdn.com/portrait/3030121_300x300.jpg&quot; class=&quot;profile&quot; style=&quot;float: left; margin-right: 1em; width: 250px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Milo McLaughlin&lt;/strong&gt; - Estratega de criação de conteúdos de internet e marketing por email. Escreve para o blog &lt;a href=&quot;http://www.clearmindedcreative.com/&quot;&gt;Clear Minded Creative&lt;/a&gt;. Tem o seu foco numa produtividade consciente, presente e integrada nos outros aspectos da vida.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://fatblackcatjournal.files.wordpress.com/2015/04/mg_0247_0023.jpg&quot; class=&quot;profile&quot; style=&quot;float: left; margin-right: 1em; width: 250px;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mary Gordon&lt;/strong&gt; - Cinesasta e artista dedica-se a encontrar meios de autorizaçao e expressão livre da palavra. Não existe muito trabalho digital da Mary. Dedica-se a um trabalho no terreno, em que o meio digital serve apenas de alavanca para iniciar o processo. Mantém o blog &lt;a href=&quot;https://fatblackcatjournal.wordpress.com/&quot;&gt;Fat Black Cat Journal&lt;/a&gt; onde coloca fotos e reflexões várias.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;A equipa estava reunida. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://devagar.org/pimagens/2015-05-07-3.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 800px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A escolha da Gladstone Library, deveu-se à tradição que esta biblioteca tem em albergar massa crítica nas mais diversas áreas e por ter todas as condições necessárias para uma estadia focada na criação. O ambiente circundante convida à pausa e reflexão, essenciais ao desenvolvimento desse mesmo processo criativo. &lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://devagar.org/pimagens/2015-05-07-4.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 800px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Foi fundada no final do Século XIX e é a maior biblioteca residencial no Reino Unido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Presentemente, acolhe continuamente escritores de todo o mundo, integrados em programas residenciais de escrita.    &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A Continuar…&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;

&lt;p align=&quot;center&quot;&gt;&lt;img src=&quot;http://devagar.org/pimagens/2015-05-07-5.jpg&quot; style=&quot;border: 1px solid #ccc; padding: 5px; width: 800px&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Thu, 07 May 2015 00:00:00 +0100</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/gladstone/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/gladstone/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Partir a louça</title>
    		<description><![CDATA[<img src='http://lourencoazevedo.com' width= 100% ><br><p>]]>&lt;p&gt;Quem escreve, pinta, fotografa, cozinha, ensina, ou dedica parte da sua energia a uma arte, sabe que muito do que produz acaba no lixo. &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;São milhares de linhas que são escritas e são apagadas, vezes sem conta&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;São litros e litros de tinta, até as cores combinarem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;São centenas ou milhares de experimentações culinárias, até chegar ao paladar desejado&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;São dias de preparação, para algumas horas ou mesmo minutos de apresentação&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ao final do dia, muitas ideias são abandonadas, muita louça acaba para reciclar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Partir a louça, significa ter coragem de experimentar, errar, sujar as mãos as vezes necessárias, que nem sempre o resultado é o esperado - e frequentemente é isso que acontece. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eliminar, (re)equacionar, mais uma vez e outra vez. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A quantidade de loiça partida pode traçar uma linha clara entre o trabalhador/artista, do Trabalhador/Artista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os primeiros, esperam que a fórmula funcione, porque é mais seguro e leva a uma maior produtividade - semelhante à do dia anterior, do mês anterior, ou do ano anterior. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os segundos, compreendem a necessidade de que fórmula falhe, que a loiça seja partida - às vezes ruidosamente, para poderem criar algo de novo, que possa efectivamente fazer a diferença e valer a pena. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas. &lt;/p&gt;
</description>  
    		<pubDate>Mon, 04 May 2015 00:00:00 +0100</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/partir/</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/partir/</guid>  
	          
    	  
  		</item>  
		  
  		</channel>  
</rss> 