<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>  
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">  
  		<channel>  
		<title></title>  
		<description>A Arte do Cultivo da Quietude</description>  
		<link>http://lourencoazevedo.com/</link>  
		<atom:link href="http://lourencoazevedo.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>  
		<pubDate>Sun, 10 Jan 2016 11:08:54 +0000</pubDate>  
		<lastBuildDate>Sun, 10 Jan 2016 11:08:54 +0000</lastBuildDate>  
		<generator>Jekyll v2.2.0</generator>  
		  
  		<item>  
    		<title>O desafio da mudança 2</title>

    		

    			<description>&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“O cultivo de alimentação para alimentar gado consome 56% da água dos Estados Unidos” - &lt;a href=&quot;http://www.cspinet.org/EatingGreen/pdf/arguments4.pdf&quot;&gt;Jacobson, Michael F. “More and Cleaner Water.” In Six Arguments for a Greener Diet: How a More Plant-based Diet Could save Your Health and the Environment. Washington, DC: Center for Science in the Public Interest, 2006.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“9462 litros de água - 2,500 galões americanos, são necessários para produzir 0,453 kg - 1 Libra, de carne “ - Esta quantidade pode variar entre 2009 e 36368 litros. Aqui é utlizada a citação do Dr. George Borgstrom, presidente da Food Science and Human Nutrition Dept of College of Agriculture and Natural Resources, Michigan State University, “Impacts on Demand for and Quality of land and Water.*&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“2032 Litros de água são necessaŕios para produzir 0,453 kg de ovos e quase 4091 litros para produzir a mesma quantidade de queijo” - &lt;a href=&quot;http://www.ewg.org/meateatersguide/interactive-graphic/water/&quot;&gt;“Meateater’s Guide to Climate Change &amp;amp; Health.” Environmental Working Group.&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“4546 litros de água são necessários para produzir 4.5 litros de leite” - &lt;a href=&quot;http://waterfootprint.org/media/downloads/Hoekstra-2008-WaterfootprintFood.pdf&quot;&gt;Water Footprint Network, “Product Water Footprints”&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“A agricultura animal é responsável hoje por 20%-33% do consumo de água potável do planeta” - &lt;a href=&quot;http://www.forksoverknives.com/freshwater-abuse-and-loss-where-is-it-all-go&quot;&gt;“Freshwater Abuse and Loss: Where Is It All Going?” Forks Over Knives.&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;No último artigo &lt;a href=&quot;http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/08/mudanca.html&quot;&gt;O desafio da mudança&lt;/a&gt; escrevi sobre a mudança técnica e a mudança adaptativa. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta é a parte dois. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se desejarmos reduzir o consumo de água, podemos sempre comprar torneiras de alto rendimento. Colocar um tijolo no depósito da sanita para consumir menos água entre cada descarga. Esta é um mudança técnica. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando desejamos investir a nossa atenção num processo de mudança adaptativa sintonizamos com o texto do monge budista Thich Nhat Han. Este texto, interliga a relação de uma folha de papel com tudo o que nos cerca - pois nela encontram-se as nuvens e o sol que alimentaram a árvore que deu origem ao papel, encontra-se o lenhador que cortou a árvore, o trigo que deu origem ao pão que nutriu o lenhador, até mesma a própria família do lenhador pode ser vista nesta folha de papel. Sem ela, o lenhador nunca teria nascido e nunca teria cortado a árvore que deu origem à folha de papel que seguramos na mão. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando pensamos em reduzir o consumo água utilizando este conceito, pensamos também nas nossas primeiras escolhas alimentares e se estas não poderão passar para segundas, terceiras ou mesmo ser substituídas por outras escolhas mais saudáveis. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao criar escolhas mais nutritivas para si, está a nutrir o meio ambiente, este cria mais recursos para que se sinta mais nutrido. Sentido-se mais nutrido pode realizar escolhas mais conscientes e o ciclo recomeça. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se houver um truque que permita a prática diária acontecer consistentemente o Chi Kung deixaria de ser um processo adaptativo - uma arte, para ser uma técnica. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tal como as soluções significativas e transformadoras sobre o consumo de água - e não só, estas não se limitam a truques ou técnicas, mas a escolhas diárias nos momentos enquanto planeamos, compramos ou cozinhamos uma refeição. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muito antes de pedirmos “aos outros” que façam estas escolhas enquanto planeiam, compram, ou cozinham uma refeição. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em ultima instância não podemos convencer ninguém, apenas inspirar pelo entusiasmo que colocamos na nossa prática. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;··· &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O novo curso de aulas de Chi Kung vai ter início dia 12 de Janeiro - &lt;a href=&quot;http://lourencoazevedo.com/aulas.html&quot;&gt;Re-conectar é o nome de código.&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Sun, 10 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/10/mudanca2.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/10/mudanca2.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>artigos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>O desafio da mudança</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;Segundo a &lt;a href=&quot;http://www.forbes.com/sites/dandiamond/2013/01/01/just-8-of-people-achieve-their-new-years-resolutions-heres-how-they-did-it/&quot;&gt;Forbes&lt;/a&gt;, 8% é o número de resoluções de ano novo que se materializam para além da euforia, das passas, dos foguetes e dos brindes com champanhe. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mudança e os novos caminhos, encerram dois aspetos que são frequentemente confundidos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio técnico e o desafio adaptativo à mudança. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio técnico resolve-se com mais informação. Se existir uma dúvida nas quantidades de farinha e fermento para realizar um pão caseiro, pode facilmente encontrar essa informação na Internet, numa biblioteca ou livraria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O desafio adaptativo requer uma mudança de mentalidade. Essa mudança está relacionada frequentemente com o oposto - deixar a informação para trás e adaptar-se às condições do momento. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realizar pão caseiro vai para além da receita. Existem vários aspetos a ter em conta - o forno, a qualidade da farinha, a qualidade da água, o tipo de fermento, a energia e intensidade enquanto se amassa, o timming para cada um dos processos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No Chi Kung os dois são utilizados, existe a informação técnica que permitem o aluno começar a prática efetiva e o dia a dia onde toda essa informação é testada e adaptada. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a informação técnica de como começar pode ser encontrado em qualquer livro, o processo de prática e de criação de hábitos é um processo adaptativo. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todas as manhãs acordamos diferentes, com necessidades diferentes, com agendas variáveis e onde os imprevistos estão incluídos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O treino que funcionou tão bem ontem, provavelmente não vai funcionar tão bem hoje. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A confusão surge quando acreditamos que tudo é um desafio técnico. Que o livro da moda vai “consertar” o que nos preocupa. Que uma aplicação vai transformar a nossa forma de trabalhar. Que um telefone mais “smart” vai mudar a nossa vida e vamos ficar tão organizados que vamos ter tempo para nós e para a família. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Numa época em que tudo é informação disponível e acessível, é fácil de criar a ilusão que é ai também que estão as respostas para as nossas perguntas. Sem que seja necessária qualquer adaptação ou escuta ao momento presente, sem alterar nada na sua vida, bastando seguir as instruções - à distancia de um clique. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas há questões que não podem ser resolvidas com mais informação. Enquanto a receita para um bom pão está acessível a todos, é pela prática diária que o pão toma vida, ganha alma, que os ajustes e adaptações são feitas. E se algum milagre surgiu, ou uma ideia brilhante tomou forma, foi porque algo na receita original falhou - quando cozeu a mais ou a menos que o tempo previsto, ou quando não havia trigo e resolvemos experimentar o centeio. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um hábito que é desenvolvido e mantido a longo prazo, não é provavelmente aquele que foi seguido à risca e sobre esforço intenso - sem dar lugar à escuta e adaptação a cada passo do caminho. É uma série de erros construtivos, cometidos diariamente e que quando combinados e aceites como parte do processo trazem um resultado, frequentemente para além das suas expectativas iniciais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;··· &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O novo curso de aulas de Chi Kung vai ter início dia 12 de Janeiro - &lt;a href=&quot;http://lourencoazevedo.com/aulas.html&quot;&gt;Re-conectar é o nome de código.&lt;/a&gt; - As condições especiais para inscrições terminam hoje dia 8. &lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Fri, 08 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/08/mudanca.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/08/mudanca.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>artigos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>O último dia de prática</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;No passado dia 31 de Dezembro, durante a tarde, realizei o meu último treino do ano de 2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tomei consciência que era o meu último treino de 2015, mas também tomei consciência que em alguns aspetos seria também o primeiro treino de 2015 - A nível celular, por exemplo, novas células estavam presentes desde o dia 30, outras tinham desaparecido. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada vez que inicia um treino, para alguns dos sistemas do seu corpo é novo o que o nutre. Para outros, a última oportunidade de usufruir do que lhe pode oferecer. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O último treino, a ultima refeição, o último beijo, as últimas palavras ou última respiração têm uma importância tão grande como o primeiro treino, a primeira refeição, o primeiro beijo, as primeiras palavras ou a primeira respiração. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ao honrar estes dois momentos, o primeiro e o último, estamos a entrar contacto com o momento presente e com as possibilidades de transformação que ambos encerram. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A urgência que o último representa e as o potencial latente que o primeiro transporta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando é dado o valor a ambos como importantes, insubstituíveis e irrepetíveis,  pode descobrir que não existem melhores momentos nem piores momentos para praticar. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mas sim apenas um momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;··· &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Novo curso de aulas vai ter início dia 12 de Janeiro - &lt;a href=&quot;http://lourencoazevedo.com/aulas.html&quot;&gt;Re-conectar é o nome de código.&lt;/a&gt; - Condições especiais para inscrições até dia 8 de Janeiro. &lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Sun, 03 Jan 2016 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/03/o-ultimo-dia.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/artigos/2016/01/03/o-ultimo-dia.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>artigos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>A Energia dos Rins</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;Para os Chineses o Inverno está diretamente relacionado com os Rins.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta energia – A energia dos Rins, é lenta a regenerar e está relacionada essencialmente com a prevenção.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Está também relacionada com o “não fazer” que pode ser traduzido com a capacidade de definir bem os “sins” e os “nãos” nas nossas vidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Significa estar feliz com o que se tem e utilizar os recursos que cada ser humano tem disponível para si sem adicionar mais nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta estação é o tempo de recolha em que cada movimento é pesado e avaliado como essencial ou não. Haverá tempo de criar e realizar – daqui a três meses na primavera. Agora é tempo de escuta e reflexão sobre o que é essencial do que é acessório.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na prática de hoje vamos estudar como o Inverno está relacionado com a Energia dos rins e como a rotação da anca e a postura de abraçar o balão pode ter ser importante na nutrição do corpo nesta estação do ano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas&lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/2015/12/15/a-energia-dos-rins.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/2015/12/15/a-energia-dos-rins.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>A expectativa e o Caminho</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;É comum que no início de um curso ou de um bloco de aulas que seja pedido a todos os praticantes que deixem as expectativas à porta. Que a nutrição que a prática pode proporcionar, não é um processo de procurar alimento nas memórias do passado ou nos projetos do futuro, mas de encontrar os nossos recursos no presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Em situações de falta de nutrição extrema, em que existe cansaço ou falta de vitalidade geral, a pergunta que deve ser realizada poderá ser: onde estou a ir buscar a minha nutrição? Estarei demasiado no futuro ou no passado?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A prática do Chi Kung facilmente pode cair na vontade de praticar com um objetivo de se tornar mais um “to do”, mais uma tarefa na lista diária de tarefas – mais um afazer em vez de uma oportunidade para Ser.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;o-caminho&quot;&gt;O Caminho&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ver a prática como um Caminho, faz o convite ao praticante de definir um percurso. Esse percurso pode ser uma rotina de treino que se ajusta ao dia a dia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pergunta que poderá surgir, é como é que eu sei que a prática está a ser um Caminho ou mais um afazer?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se cada passo que damos no nosso Caminho nos trás nutrição, esta sensação pode ser muito semelhante a riscar mais um afazer da lista.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, quando uma tarefa programada não acontece, o sentimento que pode surgir poderá ser de stress ou de frustração.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o treino é mais uma tarefa e tem uma carga de expectativas, é essa a sensação que surge quando a prática não acontece.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se o treino é uma Via ou um Caminho adaptamos, fluímos – tal como a água.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Exploramos o imprevisto, abraçamos as dificuldades para nelas encontrar a fonte de nutrição necessária e o treino mais adaptado ao agora. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não relembramos os momentos gloriosos de treinos passados, não nos focamos nas expectativas futuras, mas sim ao que o presente nos tem para oferecer, aqui e agora, para que a prática surja.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Assim:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aceite a sua condição atual, independentemente se está saudável ou menos saudável, em agitação ou em paz, com muitos afazeres ou com tempo livre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autorize-se a tomar posse do seu tempo e do seu espaço - necessita apenas de 2 metros quadrados, necessita apenas de 20 minutos. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilize os recursos conquistados mesmo que a primeira aula de Chi Kung tenha sido ontem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O “segredo” da prática diária não está em algo que vai adquirir, está no que já tem aqui e agora e que pode ser adicionado à medida que a a curiosidade sobre a prática vai sendo descoberta. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas&lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Mon, 14 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/artigos/2015/12/14/a-expectativa-e-o-caminho.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/artigos/2015/12/14/a-expectativa-e-o-caminho.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>artigos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Auto massagem II</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;No princípio do século, em vários orfanatos da Europa, era possível observar um fenómeno que era corrente nestas instituições.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Existia um numero alto de mortalidade infantil, mesmo quando os cuidados relacionados com a alimentação estavam garantidos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A causa das mortes começou a ser evidente, quando começou a ser entendido o conceito de privação de estímulo sensorial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Os bebés embora bem alimentados, morriam porque ninguém os embalava, os tocava ou os abraçava.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se a privação de estímulos pode ser desejada durante um tempo curto quando estes estímulos existem em grande quantidade, a longo prazo pode dar origem a ansiedade, alucinações e depressão. 
(fonte: &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Sensory_deprivation&quot;&gt;Wikipedia&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A pele como maior órgão do corpo quando não é estimulada perde faculdades. Essas faculdades estão relacionadas com o sentimento de si mesmo ou em aspetos mais complexos com o sistema imune.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No vídeo e hoje, aprofundamos a última aula com uma auto massagem sentada que pode ser praticada de pé, sentada e alguns elementos podem mesmo ser praticados na posição deitada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas&lt;/p&gt;

</description> 
    			
			

    		<pubDate>Tue, 08 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/2015/12/08/auto-massagem-ii.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/2015/12/08/auto-massagem-ii.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Dores de Crescimento</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;O professor Yu Yong Nian partilhou com o Mestre Lam Kam Chuen que quando se pratica Zhan Zhuang Chi Kung os braços e as pernas doem sempre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta partilha foi feita quando o professor Yu contava já mais de 90 anos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando acreditamos que as dores de crescimento limitam-se à transição da infância para a adolescência, estamos a acreditar que o crescimento termina ai e que já não vai doer mais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No entanto, durante a vida é possível encontrar dores de crescimento &lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Quando as estações mudam&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando a idade muda &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando as “coisas” começam&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando as “coisas” terminam &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando alguém entra na sua vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando alguém deixa a sua vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando alguém que conhecemos deixa esta vida&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando muda de país&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando aprende uma nova língua/linguagem&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando o corpo aprende uma nova prática física&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando inicia uma dieta que tem mesmo de ser&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando deixa um hábito menos saudável e fica “aquele vazio”&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando adoece e não faz a mínima ideia como vai recuperar &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Quando recupera e não faz a mínima ideia como vai viver a sua nova vida&lt;br /&gt;
···&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Aceitar que todos os desafios são provavelmente dores de crescimento, não é uma garantia que vai deixar de doer. Mas pode ser um convite para que independentemente da sua idade ou da natureza da dor, esta seja uma possibilidade de observar a sua humanidade e o que lhe é servido pela vida possa ser transformador.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se para alguns, as más notícias são que provavelmente até aos 90 vai ser assim.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para outros, as boas notícias são que ainda bem e que muito provávelmente 90 anos são sś mesmo começo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Mon, 07 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/artigos/2015/12/07/dores-de-crescimento.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/artigos/2015/12/07/dores-de-crescimento.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>artigos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Práticas para o Inverno</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;Quem pratica Chi Kung e atravessa pelo menos quatro estações do ano, encontra desafios específicos. Esses desafios prendem-se com a procura de harmonia entre o interior e o exterior.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa procura de harmonia em última instância, está relacionada com uma aspecto universal do ser humano que é essencial para a sua sobrevivência.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esse aspecto, pode surgir sobre a forma de uma pergunta: Como é que posso encontrar nutrição no momento presente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não no futuro, não recordando tempos mais gloriosos de estações passadas, mas sim no aqui e no agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O que é que esta estação tem para me dar?
Como me posso nutrir com o que ela incondicionalmente me oferece?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando abraçamos diariamente a quietude, confiamos no momento presente como a nossa fonte de nutrição principal. Independentemente da estação do ano ou local onde nos encontramos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essa quietude, não tem características esotéricas ou secretas – por isso, práticas como a postura da árvore ou Zhan Zhuang Chi Kung, conseguiram chegar aos dias de hoje e beneficiar milhões de praticantes desde a sua criação – antes de Cristo, antes de Buda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Não está ligada a religiões, associações, federações, seitas ou ideologias. A quietude é um bem da humanidade, que qualquer ser humano onde quer que se encontre pode ter acesso, utiliza-la para o seu crescimento, molda-la ao seu dia a dia e mesmo partilha-la para o beneficio de outros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na proposta para esta semana, fica o convite para um aquecimento mais contextual com esta estação. Estudamos a auto massagem e a sua integração com a postura de abraçar o balão em frente ao peito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este vídeo, reúne material para que possa ser expandido e integrado em práticas mais longas, independentemente se se referem ao Zhan Zhuang Chi Kung ou não.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas. &lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/2015/12/01/praticas-para-o-inverno.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/2015/12/01/praticas-para-o-inverno.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>Centrar corpo, respiração e mente &amp;#8211; Posturas</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;Se fosse possível tirar uma foto cada vez que atravessa um momento de stress que se pode manifestar com aceleração cardíaca, suores, ansiedade, agitação, confusão mental, discurso incoerente ou confuso a sua postura seria sempre a mesma.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um determinado stress mental que possa sentir, tem como correspondência uma postura associada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No século passado, F. Matthias Alexander quase terminou a sua carreira como actor de teatro devido a um problema grave que lhe afectava voz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A solução surgiu, quando investigou a sua postura e concluiu que o que lhe afectava a voz estava relacionado puramente com má postura. Essa era a causa que impedia que a sua voz soasse clara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este evento levou a uma investigação ainda mais profunda da qual surgiu Técnica de Alexander que é hoje utilizada em todo o mundo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Também no século passado o Rei George VI, enfrentou grandes desafios para lidar com a sua gagez. No filme o Discurso do rei, é possível acompanhar o seu percurso. A solução não surgiu a partir da utilização apenas da mente, mas sim da combinação da mente e exercícios corporais.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dissolver aspectos mentais mais desconfortáveis e desafiantes, não está relacionado apenas com a utilização da teoria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esses aspectos mentais estão relacionados com o corpo e como ele se encontra fisicamente alinhado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um alinhamento flexível permite uma adaptação mais flexível ao momento presente. Um alinhamento mais flexível permite uma respiração plena e como tal um olhar diferente para o mundo que o rodeia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta semana são estudados os temas da relação do centro e da respiração na gestão do stress pela postura e ainda como fortalecer a presença do centro na sua vida, utilizando a alternância entre duas posturas de Zhan Zhuang Chi Kung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Mon, 23 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/videos/2015/11/23/centrar-corpo-respiracao-e-mente-posturas.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/videos/2015/11/23/centrar-corpo-respiracao-e-mente-posturas.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>videos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		<item>  
    		<title>O paradoxo do &amp;#8220;Mais Energia&amp;#8221;.</title>

    		

    			<description>&lt;p&gt;Quem prescreve suplementos ou plantas Chinesas, sabe que um paciente que está cansado – porque trabalha intensamente oito horas por dia, não vai melhorar quando toma um tónico – mas ao tomar esse tónica vai aumentar as provabilidades de entrar em exaustão.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Com mais energia, alguém que já está com um trabalho intenso de 8 horas, vai trabalhar ainda mais e entrar em esgotamento. Muito provavelmente porque começaria a tralhar 10 horas intensivamente com o “suplemento milagroso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As escolhas na direcção de uma vida mais plena são desafiantes, porque não dependem de nenhum milagre externo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dependem de a cada momento, dar um passo de cada vez no sentido para onde quer viajar. Confiando nos seus próprios recursos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando o caminho é a procura “do mais”, frequentemente esse “mais” transforma-se em menos, ao passo que a criação de espaço pela simplificação dos processos do corpo e da mente – vulgarmente conhecidos como relaxamento, desintoxicação, contemplação ou desconexão, criam espaço para que a transformação possa acontecer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais energia, significa amplificar tudo o que nos trouxe à situação actual, se esta é insatisfatória, tensa ou ansiosa, mais energia significa amplificar essa mesma insatisfação, tensão ou insatisfação.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agora, enquanto lê este artigo, o que consegue simplificar? Como pode o seu próximo passo ser numa direcção mais nutritiva. Sem adição de suplementos, gadgets ou estimulantes – “apenas” com os recursos que dispõe no aqui e agora.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Boas práticas.&lt;/p&gt;
</description> 
    			
			

    		<pubDate>Wed, 18 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>  
	        <link>http://lourencoazevedo.com/artigos/2015/11/18/mais-energia-um-paradoxo.html</link>  
	        <guid isPermaLink="true">http://lourencoazevedo.com/artigos/2015/11/18/mais-energia-um-paradoxo.html</guid>  
	          
    	  
    		<category>artigos</category>  
    	  
  		</item>  
		  
  		</channel>  
</rss> 